香港幸福堂對台灣幸福堂總公司發出律師信指無權停止原材料供應

【嚴正聲明】
香港幸福堂已正式發出律師信，回應台灣幸福堂連日來的不盡事實聲名，包括有關違反代理合同有關統一形象的條文及非法招收加盟商。
香港幸福堂要再重申以下幾點：

·代理合同中，香港幸福堂代理在招收加盟商前毋須事先得到台灣幸福堂同意，更無權徑自收回香港幸福堂代理招收加盟商的權力，請遵守合約精神。
·代理合同中，台灣幸福堂需履行合約內容供應原材料予香港幸福堂，無權單方停止供應。

香港幸福堂為了盡最大努力平息事件，以便雙方可共同配合履行代理合同，希望事件可得圓滿解決，亦為顧客之福。倘若台灣幸福堂仍執意而為，刻意爲難，並以各種方式阻止履行代理合同，香港幸福堂會將一切還於司法裁決並保留一切法律權利。

越黎越大粒花生

執左佢個朵臭曬

笑死人
自己唔執好鋪面跟人要求
畀人收返代理好正常
仲喺到死賴
影衰香港人個名

好心唔好係連登睇左幾個post 就係度亂撐啦死蠢
用下個腦同對手，睇清楚發生咩事先

法律唔係你覺得岩就岩

香港好撚多野, 拎左個代理返黎就求撚其其

仲係度死撐爛撐

咁你咪講下家陣邊個啱邊個唔著囉

我淨係見到台灣post 過代理要求條款寫明，鋪面要跟台灣要求同得到台灣批准
家陣台灣多次講明香港無跟
香港都認咗未畀台灣confirm好晒就開店
仲要人地叫香港執返先開都唔理，直接再批加盟店開鋪
不如叫香港post 晒成個代理合約出嚟，有咩情況下喺香港違反合約下都仲可以咁大聲叫人繼續供貨供料畀你做代理啦

你都係叫返金融佬諗下無咗代理之後間店點用啦

怕你淨係識聽香港代理講

貼返台灣份聲明出嚟畀你睇

source 喺台灣幸福堂
自己上去睇啦

金融佬有錢請打手都唔執返好檔野

Iamnobody
人呢？

你老細肯答佢間鋪嘅裝修係得到台灣方面批准後
先再開店未呀？

我同台灣幸福堂都等緊
仲好記得你地有職員自爆無晒資金再裝修所以夾硬開鋪先
係咪有呢件事？

本來我就係抱食花生mode 入嚟
你老細請你返嚟淨識鬧人無建設
今晚收工我就幫你玩大佢
整個大整合出嚟

法律係講邊個錢多邊個就係啱

係,日本果堆

香港連再裝修都無錢
哪來錢請律師

條粉腸咁講姐係想舞弄律條
雖然連呢點都做唔到，但無賴真係無賴

諗起之前akb48去大陸搞咗隊
點知大陸唔跟規矩，自己偷偷地整多隊

香港同大陸真係接軌

發夢夢見？

之前台灣唔係話香港唔可以私下收下線㗎？
又變咗啦？

係就快啦

金融狗開既

唔係好似確定咗係蝗嚟㗎咩？

咁佢都係金融狗呀
只係蝗的金融狗

原板有要求好事黎，比你做臭個朵仲大獲
家陣香港真係似撚曬支那，惡過狗

屌你好地地開間奶茶鋪都要搞到咁

留明香港個奸商輸官司
台灣佬自己派人嚟香港搞返間舖
跟手個奸商又搞檔類似嘅嘢頂鳩人哋

好撚柒
香港果間越黎越大陣大陸味
學足支那啲衰野
自己on9仲聲大夾惡
仲有面告返人轉頭

台灣無司法權管"香港"公司, 同一道理, "香港"無司法權管台灣公司
大家互告都冇用 告win左唔賠咬我食?

依然大撚把人買

之前唔係寶寶前寶寶後咁嘅咩
依家識玩法律??
弱智仔學人講法律?

金融狗見勢色唔對就反口

Show Blocked User - 狂徒

要借人地個名, 又要人地提供原材料
香港個間憑咩咁串

人地無香港業務唔黎香港你咬台灣食阿

金融狗係咁

香港幸福堂代理在招收加盟商前毋須事先得到台灣幸福堂同意
係唔係呀,唔撚信呀,你招幾加盟間店 總公司都無須同意?

要睇合約點寫 可能台灣真係捉蟲都未定

香港呢個地方呢
唔係你班仆街口講幾先進, 幾有獅子山精神, 幾好幾好
就真係改變到事實

大家自己生活係度咁多年, 有眼睇啦
呃到邊個姐??
根本香港人係人都怕, 以前就話你有錢過人, 要忍下你
而家呢? 大陸, 台灣都頂唔順你啦
得番把口
制度再好, 法治完善, 根基好
出到來自己班人咩樣? 自己地方D人仆街過人, 上網點洗底都冇用, 洗來呃自己, 同大陸五毛水軍一樣。
見撚到都覺得醜

巴打好波
等你既大作

班金融狗有無咁仆街

有冇人覺得幸福堂個名好柒

除非合約寫明，無論香港代理幾仆街都好，點違反合約，台灣仔都要畀佢做代理同供貨
唔係就住台灣仔畀出嚟嘅合約內文，香港代理無跟從合約6.1同6.2
台灣仔已經可以要求終止合約，同要求賠償

台灣仔識玩
一早喺香港申請好幸福堂呢個名嘅專利
收返代理就可以直接要求禁制令禁止香港代理繼續用幸福堂呢個名開鋪

個個傻西買完就影相打卡up 上IG Facebook on99

改個名叫幸福黑糖 咪繼續開
拿香港幸福堂 我未申請呢個名嫁
隨便拎去用

無台灣間嘢嘅名氣同d 材料
一日有20杯我當佢贏晒

你唔係以為開間店叫幸幸福福堂就唔會畀人告咩
台灣仔申請晒商標同專利

接軌了

老老豆豆，有兩條路行：
1. 如果有終止條款，台灣總部就易搞啦屌。同埋我唔信份合約係冇終止條款
2. 如果冇終止條款，咁就睇下有冇condition 冇履行到。如果有condition 冇履行到，台灣個邊一樣可以終止合約。
所以台灣總部冇得輸 （根據網上留言推測）

是撚旦啦
咪照樣有堆人狗衝去排返三五七個鐘買

合約無加返句

如有任何爭議 以台灣幸福堂之利益為依歸 ?

加盟呢啲野，自古以黎係總公司屈機架啦，睇下七仔就知。香港間野仲咁大口氣，我唔信個合約俾香港加盟店再搵下線同開舖唔駛通知台灣總公司。

咁你咪講你個真相出黎囉
又要屌人地唔知 又唔撚講 你岩哂呀？

//代理合同中，香港幸福堂代理在招收加盟商前毋須事先得到台灣幸福堂同意//

有咁著數嘅事？香港狂收加盟店可以唔駛通知台灣？

人呢？

搵人去佢門市門口宣傳下啦
等人知道間野係流既
明明冇晒原材料仲賣d垃圾俾人飲

我都搵緊
可能畀人捉咗去照肺

人地尋日仲post 9月24日嘅入貨單
即係話飲埋呢批佢就無晒貨

係14號單

一於攪大佢啦。真係完全唔知原來係咁

sorry

我記錯，係9月14日先啱

成個月前嘅珍珠
都唔知會唔會發霉

呢度入啲果度入啲鬼知咩

張圖仲有奶精?
依家個D唔係用牛奶沖架咩

香港可以狂收加盟店唔駛通知台灣？
即係要狂供應原材料唔駛理幾多間?
我唔撚信

奶精=植脂奶

真係唔係好信
正如接左7仔黎做
但都唔會等於可以自己收加盟商啦

我估一係冇寫可唔可以，但其實冇寫正常都唔會係等於可以啦
一係只係寫比佢自己開分店而唔係收加盟商

你搵返你個腦先好出黎柒啦

太睇得起香港人
東喜茶咪又係開到成行成巿
有得飲邊個理你咩名

香港個間真係on9
當你真係無違反合約，咪正正經經以理說人
又乜撚野寶寶媽媽 仲要係度單單打打，十足小鳩氣係度發爛渣咁

佢地似係請左唔少打手圍屌台灣總店
同埋鬧d撐台灣既人

咁除左東喜茶之外有邊D有喜茶個類嘅野飲
係無
之後先多間茶狼
香港咁多黑糖珍珠鮮奶，人地想飲幸福堂，你唔係點會飲你

冇停止，缺貨之嘛

依啲人死不足惜

無視總公司嘅聲明，死撐金融狗

一句講晒 汁柒左佢啦

有個max wong係咁落力撐香港幸福堂 唔知係咪佢地啲人呢

支持！

如果台灣無權管你香港代理權，我求撚其開一間就得啦反正都係無授權

清 個整合呢

人無恥便無敵

不過元朗依然排撚哂隊

唔好比我睇死佢地冇撚左原材料就自己入大陸貨呃班臭閪港女賺埋個尾水

香港呢邊出律師信比台灣
有用咩

班香港幸福堂打手柒到
如果你搞緊麥當勞但裝修整到成間澳牛咁 睇下麥當勞總公司有冇權告你?

保持2秒距離
判完先討論

都未告上法庭判乜9

sosad
尋晚收工返完學返到屋企已經11點半
今朝又要返去公司扮工
畀多少少時間

香港店真係屌你老母

就算人地臺灣本店眼紅收返黎做又點

同711 一樣 , 一用個license已經注意輸左

再者你唔聽本店指示做乜要比license你搵食
自己開間老番囉垃圾

香港果邊又話合約寫有權自己開鋪
台灣又話唔得
咁邊面真

肯定係香港呢邊間店仆街啦，之前唔敢當面澄清，寶寶前寶寶後，言不及義，就知佢心虛

台灣幸福堂與香港代理懶人包

7月9日 香港幸福堂 - Facebook開設

7月17日 香港幸福堂 - 宣傳港澳加盟

7月31日 香港幸福堂 - 預告8月10日正式開業

8月10日 香港幸福堂 - 銅鑼灣海外分店正式開業
台灣幸福堂Facebook並無事前預告開業，此行為與其一直所為不同：每一間在台灣開業的分店，都會在正式開業前預告開業時間。
心水清的應該估到有什麼事情發生了。
7月7日預告高雄新崛江店於7月8日開業

8月9日和8月10日連續兩日預告台北師大店於8月11日開業

8月11日 台灣幸福堂 - 於次日以Share新聞來宣告海外分店正式開業

8月13日 台灣幸福堂 - 首次推廣

8月18日 台灣幸福堂 - 第二次推廣

8月22日 台灣幸福堂 - 第三次推廣 (香港代理老闆接受新聞採訪)

8月23日 台灣幸福堂 - 第四次推廣

8月24日 台灣幸福堂 - 第五次推廣

9月3日 台灣爆出假黑糖事件
台灣幸福堂Facebook接連幾日去處理相關事項，並無其他宣傳

太長POST唔晒
分開事件前，同事件爆發後

9月23日 台灣幸福堂 - 首次公開要求香港代理改善
（Facebook 原Post已消失，在此借用我叫暴龍哥巴打的Cap圖）

內容：
[台灣幸福堂總公司 公告]

香港幸福堂多次未按照總公司合約規範內容及SOP手法營業，詳細違約內容曾發聲明稿告知時間內改善，時間已過一個月，屢勸不聽。裝修面必須按照總公司提供及指定方式裝潢。改善前絕不允許開放加盟;台灣幸福堂總公司給予香港代理晨康國際有限公司最後催告時限7天,若未能配合,台灣幸福堂總公司總裁國際有限公司將決定不再授權晨康國際有限公司代理幸福堂，並不再提供原物料供販售，且香港代理未經允許擅自加盟，嚴重影響品牌聲譽，台灣幸福堂總公司將重新尋找香港代理，敬請各位香港粉絲知悉，謝謝。

9月25日 香港幸福堂 - 首次回應事件

內容：
【幸福的小風波】

過了中秋節這個人月兩團圓的日子，我們香港幸福堂亦跟台灣幸福堂有一個圓滿的討論。
當日我們沒有立即發聲明澄清，原因是我們覺得首要任務是要跟台灣幸福堂溝通，這幾天讓粉絲們及媒體們久等了

香港幸福堂始終保持著良好初衷與配合動作，現等待具體要求後會繼續努力配合台灣幸福堂的經營手法及產品宣傳等內部訊息，期盼香港和台灣喜愛幸福堂的粉絲不被這樣的紛擾影響，繼續支持品牌並堅信香港幸福堂是能抬頭挺胸面對，並且帶給你/妳們幸福。

9月26日 台灣幸福堂 - 第一次回應香港代理

內容：
台灣幸福堂總公司-總裁國際有限公司 再次聲明

此次港台代理事件目前為止並無共識,中間嘗試告知都視若無睹,台灣幸福堂總公司對於此種消極處理態度非常痛斥,非常不能接受MIT的品牌到海外後變質,嚴重影響品牌形象,總公司對於幸福堂品牌及開業位置相當重視,已函送存證信函發出告知改善內容,敝司堅定立場,絕不委曲求全任由代理商諮議妄為,決心改善劣質營運方式,重視『品質,用心,誠信,創新,服務』且不愧對於喜愛幸福堂的粉絲,我們必須堅強貫徹我們的理念,將全世界最好的散播出去,

非常謝謝來自世界各地朋友的指教與支持
總裁國際有限公司 2018.9.26

9月27日 香港幸福堂 - 宣傳元朗加盟店（無法得知元朗加盟店開業日期）

內容：
香港幸福堂 古法手炒黑糖珍珠鮮奶創始品牌
27 September at 01:33 ·
【地理題】
認得出來這裡是什麼地方？

#元朗 #幸福堂 #人頭湧湧
#還在OT的同事辛苦了 #合法生育

9月27日 香港幸福堂 - 第二次回應事件

內容：
【聲明】
自從台灣幸福堂聲明發出以來，香港幸福堂連日釋出善意、積極主動與台灣總公司溝通和配合，以解決雙方誤會。本著共同努力維護幸福堂品牌的大前提下，儘管我們針對台灣總公司的要求提出明確的意見反饋及改善方案，香港代理自八月至今仍未收到台灣總公司提供仼何具體的書面回覆及明確指示，實屬遺憾。

香港幸福堂自從開業以來，一直維護堅守幸福堂品牌形象，以 「品質、用心、誠信、創新」 服務香港市民，將這理念散播到全香港，為大家帶來甜蜜和幸福。

香港代理合法招收加盟店，誠心拓展幸福堂品牌到香港每一個角落，並希望所有支持香港幸福堂朋友，誠心支持元朗店開張，為元朗朋友帶來幸福！

#幸福堂 香港幸福堂。元朗

9月29日 台灣幸福堂 - 第二次回應香港代理

內容：
致所有幸福堂粉絲及世界各地朋友,台灣幸福堂總公司開業以來從未發生如此荒謬之事,我們感到很抱歉同時也很憤怒;
香港代理直營店未經台灣幸福堂總公司標準審核且不理會直接開店,何來統一標準;加盟店持續開設,嚴重影響幸福堂總公司形象,總公司從8月告知改善方式及內容至今都未收到改善方案,在行銷策略部分也毫無跟進及推廣,並無像台灣幸福堂在FB及IG積極分享好消息及活動;
然而香港代理商卻發出聲明給總公司與幸福堂粉絲及香港朋友,指出全都已完善,實質上目前為止未達共識,此事甚為離譜!元朗加盟店總公司只聽聞看店需求,從未告知已要開設,開張後總公司才知情,非常不予尊重;嚴重警告「元朗加盟店」之相關聲明,台灣幸福堂總公司陳董事長「Edison」先生從未見過及洽談香港任何一間加盟商,都是由香港代理商接洽,且從未回報相關訊息;
總公司對於店家位置非常要求及嚴格,如同銅鑼灣直營店位置亦是總公司董事長親自勘查嚴選,才有今日如此輝煌成績,香港代理商簽收之所有加盟案件,總公司方完全不清楚也不了解何時簽收,基於蓄意吸收加盟金之方式,對於幸福堂總公司整體形象相當受損
總公司於簽約前曾嚴厲告知,所有加盟商需慎選地點及告知,且要求品質,不應以任何惡質營利方式迅速拓展加盟,此舉嚴重影響幸福堂品牌,幸福堂總公司對於香港代理商直營店都未審核通過之下,對於其餘加盟店何來合法開設感到疑慮,總公司對於此代理事件非常震怒及痛心,同時感到非常抱歉,也堅決總公司立場,捍衛品牌及品質到底,絕不退縮！
中華民國107年9月29日

多到要分開3次Post

10月1日 台灣幸福堂 - 第三次回應香港代理

內容：
由於近日台灣幸福堂總公司與香港幸福堂代理商關於合約爭議部分,總公司這邊再次提出舉證與聲明,「絕對遵守」香港建築與開業相關「法規」;台灣總公司提供「設計圖」後請代理商針對香港法規做「修正」並給予總公司「審核」,不料代理商未將「最終設計」給予總公司「審核」，晨康國際有限公司一直跟總公司告知 預算已消耗殆盡等總總非得開業的理由，並且直接動工（已嚴重違反合約內容6-1,6-2）及開業,這一個月內總公司不斷請求改善及詢問晨康董事長相關之問題,「未經總公司統一裝修配置卻可以直接開業及加盟」,這部分非常不予尊重,如果香港代理商-晨康國際有限公司繼續扭曲及誤導所有幸福堂粉絲,總公司將不再容忍,會將這幾個月來所受不為人知的委屈與遭受到的傷害公諸於世,且強烈希望香港代理商-晨康國際有限公司回應最重要之問題:裝修有沒有經過總公司審核同意？也敬請香港代理商-晨康國際有限公司董事長不要逃避問題,請告訴所有人「有或沒有」,代理商違反合約內容之情況下簽收之加盟商若有法規上之疑慮,敬請聯繫台灣幸福堂總公司陳董事長,我們秉持誠心誠意及善意解決問題的精神,絕不欺騙所有消費者及喜愛幸福堂的粉絲
「七天」已過尚未得到正式回應，最後「三日」如無改善，絕不提供原物料及授權晨康國際有限公司相關代理權
最後重申:香港代理晨康國際有限公司董事長可否給予確切回應,「有或沒有」經過總公司審核同意？若代理商嚴重違反合約內容卻告知其加盟商一切合法,總公司對此存有疑慮及非常不認同
中華民國107年10月1日

10月3日 香港幸福堂 - 第三次回應

內容：
根據台灣要求下，香港幸福堂-銅鑼灣店的裝潢改變已經逐步完工，而室內設計正等待確定，有沒有更好看？

#香港幸福堂 #幸福堂 #裝潢

PS:只見所謂的改善是外框由黃色改為黑色

台灣各分店外觀

幸福堂士林旗艦店

新竹城隍廟

新堀江

三重

心水清的自己
找出香港及台灣分店的分別

香港銅鑼灣

香港元朗

10月3日 香港幸福堂 - 第四次回應

內容：
【100%台灣直送】
香港幸福堂一直重視食物品質，
原材料均由台灣直送以保持台灣風味，
希望繼續為大家源源不絕送上幸福。

#幸福堂 #台灣 #黑糖 #珍珠 #鮮奶
#元朗 #銅鑼灣

10月5日 香港幸福堂 - 第五次回應

內容：
【嚴正聲明】
香港幸福堂已正式發出律師信，回應台灣幸福堂連日來的不盡事實聲名，包括有關違反代理合同有關統一形象的條文及非法招收加盟商。
香港幸福堂要再重申以下幾點：

·代理合同中，香港幸福堂代理在招收加盟商前毋須事先得到台灣幸福堂同意，更無權徑自收回香港幸福堂代理招收加盟商的權力，請遵守合約精神。
·代理合同中，台灣幸福堂需履行合約內容供應原材料予香港幸福堂，無權單方停止供應。

香港幸福堂為了盡最大努力平息事件，以便雙方可共同配合履行代理合同，希望事件可得圓滿解決，亦為顧客之福。倘若台灣幸福堂仍執意而為，刻意爲難，並以各種方式阻止履行代理合同，香港幸福堂會將一切還於司法裁決並保留一切法律權利。

如果見到自爆
唔好起我底